其實n-type p-type semiconductor 功能上有咩差別？

有咩情況下要用n-type ,又有咩情況下要用p-type,有咩因素去選擇幾時用p type / n type ,e.g. pnp /npn sensor

定係只係no /nc 的分別？

製程

Semiconductor Devices天書,自己睇
Physics of Semiconductor Devices

n type conductivity 好似好啲

成本上低
利申物理F